关于艺术家

        我始终相信只有艺术家的心灵才是自由的，贫穷、疾病、磨难不会摧垮一位真正的艺术家。实际上艺术家不太像人，而更像一种神奇的装置，它能把腐烂的发臭的东西过滤为一个晶莹的光芒四射的真相。是艺术家把烦乱的现实表象清晰地显示给我们看，是艺术家指引迷途者归家，是艺术家令懦弱者坚强，教坚硬者柔软。所有这一切让艺术家成为了一个伟大的勘探者，一位先知先觉者。我向那位隐匿在云端的艺术家致敬，他曾匍匐于荆棘密布的大地，刺得他满身流血。他首先是一位胸怀大爱的受难者，十字架上的荣耀与声名金钱无关。   这是多么荒谬的事。作为艺术创造者的艺术家是如此真挚无私，如此无畏坚毅，而消费艺术的人们却大都贫乏虚弱。仅仅能够欣赏和感受是远远不够的，只有成为创造者才能知晓艺术究竟意味着什么。